有時事評論員認為：中美貿易戰，習近平認為美不會對香港出手，港成為中美貿易戰的疏導口

盼港投入改革開放

2018-11-13

港聞

習近平昨接見港澳代表團，高度肯定香港對改革開放的貢獻。

【本報訊】習近平昨接見港澳代表團，高度肯定香港對改革開放的貢獻，更以香港有突出地位，盼港投入未來改革開放，建設科技中心。有時事評論員認為，面對中美貿易戰，習認為美不會對港出手，港成為中美貿易戰的疏導口，保持中國與外國經貿聯繫。

習在座談會時表明中央充份認同港澳在改革開放中的貢獻，表示新時代改革開放進程中，港澳具突出地位，可發揮不可代替的作用，盼港澳人士繼續投入改革開放，抓住一帶一路、大灣區建設等重大機遇，提升香港國際金融、航運、貿易中心地位，加快建設香港國際創新科技中心，加強澳門世界旅遊休閒中心、中葡商貿合作服務平台建設。習又要求港澳政府助青年解決學業、就業、創業等方面的困難，創造有利青年成就人生夢想的社會環境。

港為貿易戰疏導口

時事評論員劉銳紹認為，習近平對港澳在改革開放中所作貢獻是根據歷史事實作出表述，「冇貶低亦冇淡化」，若放在中美貿易戰背景下分析，由於香港有數以萬計美商，劉認為習相信美國亦不想對香港出手，加上美國針對中國國企，國內要靠依香港面向世界，形容香港成為中美貿易戰的疏導口，「香港對中國外向型經濟起洞庭湖作用」，有調節之效，但劉特別提到，中央03年後對港重經濟發展而輕政改，「呢個唔係80年代一國兩制原意嚟喎」，認為港人應在把握發揮經濟作之餘，積極就政治問題發聲，「醒目抗爭，智慧平衡」。
■記者梁穎妍
<蘋果>

遲早取消香港政策法

真係好傻好天真

習在座談會時表明中央充份認同港澳在改革開放中的貢獻，表示新時代改革開放進程中，港澳具突出地位，可發揮不可代替的作用，盼港澳人士繼續投入改革開放，抓住一帶一路、大灣區建設等重大機遇，提升香港國際金融、航運、貿易中心地位，加快建設香港國際創新科技中心。

白手套

呢d一早係啦

燒山好嘢
多謝燒山

中央03年後對港重經濟發展而輕政改

即係無左香港就死硬?
侵侵識做野

香港係國際上獨立經濟體
及有別於中國一般城市
證明全因香港政策法
基本法收皮啦

搞香港係時間問題
唔好以為人地睇唔到

條友真係唔識架喎

陳浩天 又要寫信了

谢谢刁主席

天真過阿嬌

評論員認為> 習總認為

講笑啦，睇Trump佢對好多事情既做法，根本就係覺得有阻目標就「You are fired」
火災明明可以唔出聲，係都要屌加州收左錢唔做野；的乜乜位置上面條友唔岩嘴型，就出聲趕鳩佢落台；
阿評論員係咪無睇新聞？

你估仲係97健前既香港咩

以為多美商就唔會出手? 咪傻啦, 中共拉攏咁多華爾街大粒佬去打壓特朗普, 特朗普下一步就係對呢D美國佬開刀, 等佢地識分莊閒

天撚真
侵侵不嬲唔like 香港人
羅康瑞 鄭裕彤

發夢啦

你睇澳洲唔比誠哥收購電力基建
已經係將香港當中資

係大陸自己將唯一道門都封埋
唔緊要啦
攬抄啦冇所謂

等睇港爆支爆

揣摩上意
睇評論員個樣似乎中左上面啲風土病，要小心身體

咁係評論認為定習近平認為？

講個弱點出嚟 叫人對症下藥

屌你唔講都無事

不過唔好以為侵侵睇唔到至得架